指Klook是違法中資 經民連要求撤資並裁罰

經濟民主連合今天(26日)表示，旅遊網路平台「Klook客路」為中資違法投資的在台旅行社。經民連表示，經過比對網站設計、持股關係，確認台灣客路被中國客路實質控制；經民連要求經濟部和交通部，盡速要求客路撤資並裁罰。

經濟民主連合26日舉行記者會表示，廣受台灣民眾使用的旅遊平台「Klook客路」其實是中資違法來台設立，消費者個資恐有外洩、行蹤被掌握、信用卡遭盜刷、政治意向被掌握、社交關係外洩等風險。

台灣公民陣線組織部主任許冠澤指出，台灣客路創辦人王志豪以個人名義來台投資新台幣600萬，但是沒有籌組網路技術團隊，其實台灣客路網站就是深圳客路的繁體版。台灣公民陣線秘書長江旻諺也表示，深圳客路由北京客路網路科技有限公司100%持股，兩間公司經營者重疊，且背後出資者包含中共前總書記江澤民的孫子江志成的「博裕資本」，以及中國政協委員沈南鵬旗下的「紅衫資本中國基金」。

江旻諺表示，中國客路實質控制台灣客路，且違法來台投資，政府應要求撤資並裁罰。江旻諺說：『(原音)在法律上依據兩岸人民關係條例第73條，裡面清楚寫道，大陸地區人民、法人團體、其他機構，或是位於第三地投資的公司，如果沒有台灣政府主管機關的許可，不得在台灣從事投資行為。我們今天藉由這樣事證，要求經濟部投審會必須命令台灣客路撤資。』

經民連智庫召集人賴忠強表示，台灣客路在台灣已有相當規模，2019年旅遊訂單達到數百萬筆，更和台南市政府、屏東縣政府簽訂合作意向書，代表台灣客路掌握大量台灣民眾個資。賴忠強呼籲經濟部投審會盡速做出撤資處分，交通部應依照個資法規定，限制台灣客路將消費者個人資料傳輸到中國。

拉人封艇

頂丫⋯我一直以為佢同KKDAY都係台灣

已del

KKDAY 唔係台灣㗎咩

睇錯經民聯

kkday 台灣不過奶共
69遊行 612罷工之後清算員工
反而klook 比員工罷工